%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage[a5paper, margin=1cm]{geometry}

\begin{document}

\paragraph{Parallélisme}~

\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
    \item
      \begin{enumerate}
        \item Placer $D$ tel que $\vecteur{CD}=2\vecteur{AB}$.
        \item Que peut-on dire des droites $\left( AB \right)$ et $\left( CD \right)$ ?
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}

  \columnbreak

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=.6,very thick]
      \draw[gray, dotted] (0, 0) grid (10, 5);
      \foreach \coord/\name in {
        (2, 1)/A,
        (5, 2)/B,
        (1, 3)/C
      } {
        \draw[] \coord{} node{$\bullet$} node[below right]{$\name$};
      }
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

\end{multicols}

\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
      \setcounter{enumi}{1}
    \item
      \begin{enumerate}
        \item Quelle est la position relative des droites $\left( AB \right)$ et $\left( CD \right)$ ?
        \item Existe-t-il un nombre $k$ tel que $\vecteur{CD}=k\vecteur{AB}$ ?
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}

  \columnbreak

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=.6,very thick]
      \draw[gray, dotted] (0, 0) grid (10, 5);
      \foreach \coord/\name in {
        (8, 1)/A,
        (7, 3)/B,
        (3, 0)/C,
        (1, 4)/D
      } {
        \draw[] \coord{} node{$\bullet$} node[right]{$\name$};
      }
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}

\begin{enumerate}
    \setcounter{enumi}{2}
  \item Conjecturer une propriété : «~Deux droites $\left( AB \right)$ et $\left( CD \right)$ sont parallèles si et seulement si \ldots~»
\end{enumerate}

\paragraph{Alignement}

\begin{enumerate}
  \item
    \begin{enumerate}
      \item Placer deux points distincts $A$ et $B$.
      \item Placer $C$ tel que $\vecteur{AC}=3\vecteur{AB}$.
      \item Que peut-on dire des points $A$, $B$ et $C$ ? Justifier.
    \end{enumerate}
  \item Réciproque
    \begin{enumerate}
      \item Soient $A$, $B$ et $C$ trois points alignés.
      \item Existe-t-il un nombre $k$ tel que $\vecteur{AB}=k\vecteur{AC}$ ?
    \end{enumerate}
  \item Conjecturer une propriété : «~Trois points $A$, $B$ et $C$ sont alignés si et seulement si \ldots~»
\end{enumerate}

\end{document}
